@inproceedings{Bernier-Colborne-Drouin:TALN:2016,
    author = "Bernier-Colborne,Gabriel and Drouin,Patrick",
    title = "\'{E}valuation des mod\`{e}les s\'{e}mantiques distributionnels : le cas de la d\'{e}rivation syntaxique",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "125-138",
    note = "Evaluation of distributional semantic models : The case of syntactic derivation",
    abstract = "Nous \'{e}valuons deux mod\`{e}les s\'{e}mantiques distributionnels au moyen d'un jeu de donn\'{e}es repr\'{e}sentant quatre types de relations lexicales et analysons l'influence des param\`{e}tres des deux mod\`{e}les. Les r\'{e}sultats indiquent que le mod\`{e}le qui offre les meilleurs r\'{e}sultats d\'{e}pend des relations cibl\'{e}es, et que l'influence des param\`{e}tres des deux mod\`{e}les varie consid\'{e}rablement en fonction de ce facteur. Ils montrent \'{e}galement que ces mod\`{e}les captent aussi bien la d\'{e}rivation syntaxique que la synonymie, mais que les configurations qui captent le mieux ces deux types de relations sont tr\`{e}s diff\'{e}rentes.",
    keywords = "s\'{e}mantique distributionnelle, s\'{e}mantique lexicale, \'{e}valuation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/39.pdf"
}
